<img src="http://atomjump.org/images/logo80.png">৷

# এটমজাম্পকম-কন্টেন্ট-শুধুমাত্র
এই সংগ্রহস্থলটি https://atomjump.com-এ গুরুত্বপূর্ণ বিষয়বস্তুর একটি সর্বজনীন অনুলিপি,
যদি সার্ভার ডাউন থাকে।




# মেসেজিং ইউজার গাইড


## ভূমিকা
AtomJump মেসেজিং হল একটি বহু-স্তর বিশিষ্ট 'প্রগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপ', লাইভ মেসেজিং এবং ফোরাম যোগাযোগের জন্য। এটির মূল অংশে একটি মেসেজিং ইন্টারফেস যা একটি একক ফোরাম পরিচালনা করে এবং এই নির্দেশিকা আপনাকে এই ইন্টারফেসটি কীভাবে পরিচালনা করতে হয় তা শেখাবে। আপনি একটি ওয়েবসাইটের নির্দিষ্ট লিঙ্কগুলিতে ক্লিক করে AtomJump ফোরামগুলি খুঁজে পেতে পারেন, যা আপনার ব্রাউজারের মধ্যে একটি পপ-আপ বক্সে ফোরামটি খুলবে৷ যেকোনো ওয়েবসাইট এই ফোরামগুলি পরিচালনা করতে পারে এবং AtomJump.com এই ওয়েবসাইটগুলির মধ্যে একটি।

একটি ঐচ্ছিক স্টার্টার অ্যাপ রয়েছে (যেটি একটি হোমপেজ আইকন ট্যাপ করার পরে একটি ব্রাউজারে চলে), যা আপনাকে আপনার পছন্দের ফোরামগুলি এক জায়গায় সংগ্রহ করতে এবং ইন্টারনেট জুড়ে যেকোনো AtomJump মেসেজিং ফোরাম থেকে নতুন বার্তাগুলি পরীক্ষা করতে দেয়৷ এই সমস্ত উপাদান ওপেন সোর্স এবং বিনামূল্যে। AtomJump মেসেজিং একটি নিবন্ধিত 'নিরাপদ অ্যাপ'।

* https://atomjump.com/wp/safer-apps/

একটি প্রগতিশীল ওয়েব অ্যাপ হওয়ায়, ১ম প্রজন্মের অ্যাপ-স্টোর মেসেজিং অ্যাপের কিছু সুবিধা রয়েছে:

* আপনি আপনার ফোনে কিছু নিয়ে আলোচনা করতে পারেন এবং লগ ইন না করেই, অবিলম্বে, সম্ভাব্যভাবে, একই কথোপকথনের একটি ডেস্কটপ সংস্করণে স্যুইচ করতে পারেন৷
* আপনি একটি ফোরামে একদল লোককে আমন্ত্রণ জানাতে পারেন, যারা আগে AtomJump-এ সাইন ইন করেননি, কেবল একটি ওয়েব লিঙ্ক পাঠিয়ে৷ তাদের একটি অ্যাকাউন্ট তৈরি করতে হবে না।
* একজন নতুন ব্যক্তির কথোপকথনে যোগদানের জন্য, ফোনে প্রচুর নিরাপত্তা অনুরোধ সহ একটি বড় অ্যাপের কোন অপ্রয়োজনীয় ডাউনলোড নেই।
* প্রতিটি ভিন্ন ফোরাম একটি ভিন্ন সংস্থা দ্বারা পরিচালিত হতে পারে, এবং সেই ফোরামের কার্যকারিতা অপারেটর দ্বারা নির্বাচিত হয়, মৌলিক বিল্ডিং ব্লকের (যাকে বলা হয় 'প্লাগইন')।

শুরু করার জন্য আপনি যেমন একটি ফোরাম চেষ্টা করতে পারেন https://atomjump.com

ঐচ্ছিক AtomJump মেসেজিং স্টার্টার অ্যাপ পেতে (iPhone/Android/Desktop):

* https://app.atomjump.com

## একটি বার্তা পোস্ট করুন
আপনি AtomJump.com এ থাকলে একটি ফোরামে প্রবেশ করতে বড় নীল 'চ্যাট' বোতামে ক্লিক করুন। AtomJump সফ্টওয়্যার ব্যবহার করে অন্যান্য সাইটগুলি আপনি একটি নির্দিষ্ট লিঙ্কে ক্লিক করার পরে মেসেজিং পপ-আপ দেখাবে।

উপরে 'আপনার মন্তব্য লিখুন' বক্সে টাইপ করা শুরু করুন এবং 'পাঠান' এ ক্লিক করুন। এটাই! আপনার কোনো অ্যাকাউন্টের প্রয়োজন নেই, যদিও আপনি নিজের নাম না রাখলে আপনাকে 'Anon XX' বলা হবে।


## একটি বার্তা রচনা করতে
আপনি বিভিন্ন ধরণের মিডিয়ার জন্য কিছু সাধারণ মেসেজিং শর্টকাট লিখতে পারেন।

__``Enter``__ তৈরি করে

``http://link.com`` http://link.com

``link.com`` <a href="http://link.com">link.com</a>৷

``:)`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/smiley.png"> **

``:(`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sad.png"> **

``;)`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/wink.png"> **

``lol`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/lol.png"> **

``😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭`` 😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭
<img src="https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/iphone-emoji.jpg">
<img src="https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/android-emoji.jpg">

``অনুগ্রহ করে আমাকে ৫ ডলার প্রদান করুন`` <a href="https://www.paypal.com/webapps/xorouter/paymentstandard?xclick_params=JTI2QXV0b1JldHVybiUzZHRydWUlMjZjbWQlM2RfeGNsaWNrJTY52LMjZjbWQlM2RfeGNsaWNrJTY52L YXRvbWp1bXAlMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwVHJ5JTI1MjBwYXklMjUyMDUlMmbjMJTJTI2aXRlbV9uYW1MjBwYXklMjUyMDUlMmbJTJTI2aXRlbV9uYW1 Y3VycmVuY3lfY29kZSUzZFVTRCUyNmJ1dHRvbl9zdWJ0eXBlJTNkc2VydmljZXMlMjZub19ub3RlJTNkMCUyNmJuJTNkUFAlMmRCdXlOb3dNXHD020DH5JUDX5 TJlZ2lmJTI1M2FOb25Ib3N0ZWRHdWVzdCUyNiUyNndhX3R5cGUlM2RCdXlOb3clMjY&flowlogging_id=e9fa8a7c2f07f#/checkout/login">দয়া করে আমাকে ৫ ডলার দিন< /a> [পেপ্যালের লিঙ্ক সহ]

``অনুগ্রহ করে আমাকে ৩.৩০ পাউন্ড পেমেন্ট করুন`` <a href="https://www.paypal.com/webapps/xorouter/paymentstandard?xclick_params=JTI2QXV0b1JldHVybiUzZHRydWUlMjZjbWQlM2RfeGNsaWn5RfGNsaWn3 yNTQwYXRvbWp1bXAlMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwUGxlYXNlJTI1MjBwYXklMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwUGxlYXNlJTI1MjBwYXklMmVjt1MjBwYXklMbJM99MJQL JlMzAlMjZjdXJyZW5jeV9jb2RlJTNkR0JQJTI2YnV0dG9uX3N1YnR5cGUlM2RzZXJ2aWNlcyUyNm5vX25vdGUlM2QwJTI2Ym4lM2ZFJ5RJ5JUD5JUD nV5bm93Q0NfTEclMmVnaWYlMjUzYU5vbkhvc3RlZEd1ZXN0JTI2JTI2d2FfdHlwZSUzZEJ1eU5vdyUyNg&flowlogging_id=2edf7cf13321e/payout#/checkout করুন। /a> [পেপ্যালের লিঙ্ক সহ]

``http://yoururl.com/yourvideo.mp4`` [একটি ধূসর ভিডিও আইকন দেখায়, ক্লিক করতে হবে]
``https://atomjumpurl/api/images/im/upl8-32601688.mp4`` [ভিডিওটির একটি ছবি দেখায়, ক্লিক করতে হবে]

``london@`` <a href="http://london.atomjump.com">london@</a> [http://london.atomjump.com লিঙ্ক সহ]

``london.atomjump.com`` <a href="http://london.atomjump.com">london@</a> [http://london.atomjump.com লিঙ্ক সহ]

``http://a.very.long.link.with.lots.of.text.com`` <a href="http://a.very.long.link.with.lots.of.text. com">প্রসারিত করুন</a> [http://a.very.long.link.with.lots.of.text.com লিঙ্ক সহ]

``http://yoururl.com/yourpic.jpg`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sunset_nelson-150x150.jpg"> [ছবি দেখায়]

``http://yoururl.com/youraudio.mp3`` [ক্লিক করার জন্য একটি ধূসর কানের আইকন দেখায়]

``http://yoururl.com/yourdoc.pdf`` [ক্লিক করার জন্য একটি PDF আইকন দেখায়]


** এই বৈশিষ্ট্যটি AtomJump.com-এ ডিফল্টরূপে চালু আছে, কিন্তু আপনার প্রদানকারী এই প্লাগইনগুলি অন্তর্ভুক্ত না করলে এটি নাও হতে পারে।

## ভিডিও কনফারেন্সে

আপনি যখন একটি ফোরামে থাকবেন, তখন 'পাঠান' বোতামের পাশে থাকা ক্যামেরা আইকনে ক্লিক করুন। এটি ভিডিও ফোরামে প্রবেশ করার আগে একটি নিশ্চিতকরণ স্ক্রিন প্রদান করবে। কিছু ব্রাউজারে প্রথমে আপনার ব্রাউজার অনুমতিতে ক্যামেরা গ্রহণ করা প্রয়োজন।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/video-cam.png">

ফোন ব্যবহারকারীরা একটি পৃথক অ্যাপ ডাউনলোড করতে পছন্দ করতে পারেন।

* https://itunes.apple.com/us/app/jitsi-meet/id1165103905
* https://play.google.com/store/apps/details?id=org.jitsi.meet
* https://jitsi.org/downloads/

কারো সাথে দেখা করার জন্য, আপনি অন্য লোকেদেরকে AtomJump ফোরামের একটি URL পাঠান (AtomJump.com-এ আপনি শেয়ার আইকনে ক্লিক করতে পারেন) এবং তাদের ক্যামেরাতে ক্লিক করতে বলুন। আপনি Jitsi এ আরও নির্দেশাবলী পাবেন। https://jitsi.org/user-faq/

দ্রষ্টব্য: এই ভিডিও ফোরামগুলি সর্বজনীন, যদি না আপনি একটি ব্যক্তিগত ফোরামে থাকেন, এবং নতুন ব্যবহারকারীদের যোগদানের আগে আপনাকে অবশ্যই গ্রহণ করতে হবে, এর পরে আপনি অন্যান্য লোকেদের যা দেখান সে বিষয়ে আপনার সতর্ক হওয়া উচিত। আপনি যদি এখানে গোপনীয়তা চান, তাহলে আপনার উচিত একটি এককালীন সেশন শুরু করা বা একটি ব্যক্তিগত ফোরাম কেনা।

বিকল্প পদ্ধতি: যদিও আপনি বেশিরভাগ প্ল্যাটফর্মে ভিডিও ফোরামে ক্লিক করতে সক্ষম হবেন, কিছু প্ল্যাটফর্ম যেমন বিশেষ করে iPads/Internet Explorer, আপনি বিকল্পভাবে সরাসরি ডেস্কটপ/অ্যাপ চালাতে পারেন এবং এতে ফোরামের ঠিকানা কপি করতে পারেন। যেমন AtomJump.com পৃষ্ঠাগুলির জন্য ফোরামের ঠিকানা হবে 'https://jitsi0.atomjump.com/[একটি অনন্য কোড]ajps' সাবডোমেন অনুসরণ করে। আপনি বেগুনি "লিঙ্ক" আইকনের ঠিকানা দেখেও এটি খুঁজে পেতে পারেন।


## নিজের নাম করা
নীচে বাম কোণে 'সেটিংস' ক্লিক করুন। 'আপনার নাম'-এ আপনার নাম লিখুন এবং 'সেটিংস সংরক্ষণ করুন' এ ক্লিক করুন। আপনার একটি সম্পূর্ণ অ্যাকাউন্টের প্রয়োজন নেই, তবে আপনি যখন একটি ব্যক্তিগত বার্তা পান তখন আপনি যদি বিজ্ঞপ্তি পেতে চান তবে আপনার একটি প্রয়োজন হবে (নীচে দেখুন)।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/your-name.png">


## একটি অ্যাকাউন্ট সেট আপ করতে

একটি অ্যাকাউন্ট সেট আপ করার অর্থ আপনি ব্যক্তিগত বার্তা পেতে পারেন৷ নীচে বাম কোণে 'সেটিংস' ক্লিক করুন। আপনার নাম লিখুন 'আপনার নাম', এবং আপনার ইমেল ঠিকানাটি 'আপনার ইমেল'-এ লিখুন।

ঐচ্ছিকভাবে, আপনি অ্যাকাউন্টে একটি পাসওয়ার্ড যোগ করতে পারেন (যা অন্য কেউ আপনার ব্যক্তিগত বার্তা পড়তে সক্ষম হতে বাধা দেয়)। আপনি যদি এটি যোগ করতে চান, এবং এটি অত্যন্ত সুপারিশ করা হয়, 'আরো' ক্লিক করুন এবং আপনার পাসওয়ার্ড লিখুন।

'সেটিংস সংরক্ষণ করুন' এ ক্লিক করুন।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png">

আপনি ব্যক্তিগত বার্তাগুলিতে ই-মেইল বিজ্ঞপ্তি পাবেন, তবে আমরা অন্য কোনো উদ্দেশ্যে আপনার ইমেল ঠিকানা ব্যবহার করি না।

## একটি নতুন পিসি বা ফোনে লগ ইন করতে
আপনি অ্যাকাউন্ট সেট আপ করার সময় আপনার প্রথম ডিভাইসে যে ইমেল এবং পাসওয়ার্ড লিখেছিলেন সেটিই ব্যবহার করুন৷

মনে রাখবেন, আপনি যদি একটি পাবলিক পিসিতে থাকেন, আপনি যখনই পিসি ছেড়ে যাবেন তখনই আপনাকে লগ আউট করতে হবে, কারণ আপনার লগইন বিবরণ মনে রাখা হবে।

দ্রষ্টব্য: প্রতিটি আলাদা অ্যাটমজাম্প সার্ভার ইনস্টলেশনের নিজস্ব ব্যক্তিগত ব্যবহারকারী ডাটাবেস রয়েছে। যদি আপনার অ্যাকাউন্ট AtomJump.com-এ সেট আপ করা হয়, তাহলে অ্যাকাউন্টটি অন্যান্য AtomJump.com বৈশিষ্ট্য জুড়ে শেয়ার করা হতে পারে, কিন্তু, এটি অগত্যা মেসেজিং পপআপের প্রতিটি সংস্করণে কাজ করবে না যা আপনি খুঁজে পেতে পারেন, কারণ এটি অন্যান্য কোম্পানি দ্বারা চালিত হয় .

## একজন ব্যক্তির কাছে একটি ব্যক্তিগত বার্তা লিখতে
তাদের বার্তাগুলির একটির পাশে ব্যক্তির নামের উপর ক্লিক করুন বা আলতো চাপুন৷ তারপর একটি বার্তা লিখুন এবং ' [তাদের নাম] পাঠান' এ আলতো চাপুন।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/send-privately-288x300.png">

সবাইকে আবার দেখার জন্য বার্তা পোস্ট করা শুরু করতে আপনাকে ‘গো পাবলিক’-এ ক্লিক করতে হবে।

## ফোরাম সদস্যদের কাছে একটি ব্যক্তিগত বার্তা লিখতে
'গো প্রাইভেট' এ ক্লিক করুন। স্বাভাবিক হিসাবে বার্তা লিখুন.

একবার আপনি সর্বজনীন ফোরামে পোস্ট করার জন্য প্রস্তুত হয়ে গেলে, আবার 'গো পাবলিক' এ ক্লিক করুন।

## একজন টুইটার ব্যবহারকারীকে উত্তর দিতে
তাদের বার্তাগুলির একটির পাশে ব্যক্তির নামের উপর ক্লিক করুন বা আলতো চাপুন৷ তারপর একটি বার্তা লিখুন এবং 'পাঠান' এ আলতো চাপুন।

দ্রষ্টব্য, একটি টুইটার উত্তর সর্বদা সর্বজনীন হবে এবং আপনার একটি টুইটার অ্যাকাউন্টের প্রয়োজন নেই। আমাদের AtomJump অ্যাকাউন্ট থেকে স্বয়ংক্রিয়ভাবে একটি বার্তা পাঠানো হবে যাতে বলা হয় যে আপনি বর্তমানে যে ফোরামে আছেন সেখানে তাদের জন্য একটি বার্তা অপেক্ষা করছে৷ তারা তাদের টুইটার বার্তা পড়বেন এবং প্রতিক্রিয়া জানাবেন কিনা তা তাদের উপর নির্ভর করে।

## ফোরাম সাবস্ক্রাইবার হতে

যদি আপনার <b><i>একটি অ্যাকাউন্ট না থাকে</i></b>, এবং শুধুমাত্র ইমেল করা বিজ্ঞপ্তিগুলি পেতে চান (সাইন ইন না করে), আপনি ট্যাপ করে এবং কানের সবুজে স্যুইচ করে সদস্যতা নিতে পারেন মেসেজিং উইন্ডোতে 'শ্রবণ কান', যা আপনার ইমেল ঠিকানা জিজ্ঞাসা করবে। তারপর 'সাবস্ক্রাইব' এ ক্লিক করুন।

* <img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/not-listening.png">
<i>সাবস্ক্রাইব করা হয়নি। সদস্যতা নিতে আলতো চাপুন৷</i>৷

* <img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/listening.png">
<i>সাবস্ক্রাইব করুনবিছানা আনসাবস্ক্রাইব করতে আলতো চাপুন৷</i>৷

যদি আপনার <b><i>একটি অ্যাকাউন্ট থাকে</i></b>, তাহলে আপনাকে প্রথমে লগ ইন করতে হবে। এটি করার জন্য, 'সেটিংস'-এ ক্লিক করুন, পাসওয়ার্ড বক্সের জন্য 'আরো' ক্লিক করুন এবং আপনার ইমেল এবং পাসওয়ার্ড লিখুন। তারপর 'লগইন' এ ক্লিক করুন।

এখন মেসেজিং পৃষ্ঠায়, সেই একটি ফোরামে সাবস্ক্রাইব করতে কানটিকে সবুজ 'শ্রবণ কান'-এ আলতো চাপুন এবং স্যুইচ করুন।

সাবস্ক্রাইব করা ফোরাম থেকে <b>আনসাবস্ক্রাইব</b> করতে, মেসেজিং পৃষ্ঠায় লাল 'নন-লিসেনিং কান'-এ ট্যাপ করুন এবং স্যুইচ করুন।

## একটি গ্রুপ সেট আপ করতে

আপনার নিজের গোষ্ঠীর নাম, অথবা একটি বিদ্যমান সর্বজনীন গোষ্ঠীর নাম লিখুন, যেখানে এটি AtomJump.com-এ "একটি গোষ্ঠীর নাম লিখুন" বলে, এবং <span class="notranslate">"AtomJump"</span> এ ক্লিক করুন৷

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/group-name-290x300.png">

যেমন <span class="notranslate">“sailinglondon”</span> এ প্রবেশ করা এবং <span class="notranslate">“AtomJump”</span> ট্যাপ করা আপনার ব্রাউজারকে নিম্নলিখিত ঠিকানায় নিয়ে যাবে:

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/sailinglondon.png">

ইমেল, এসএমএস, তাত্ক্ষণিক বার্তা বা অন্য কোনো মাধ্যমে আপনার ফোরামের ওয়েব লিঙ্ক আপনার গ্রুপের সাথে শেয়ার করুন। আপনি অন্তর্নিহিত পৃষ্ঠার উপরের ডানদিকের কোণায় 'শেয়ার' আইকনে ট্যাপ করে atomjump.com-এ এই লিঙ্কটি দ্রুত খুঁজে পেতে পারেন।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/share-300x192.png">

প্রতিটি ব্যক্তি চলমান বিজ্ঞপ্তি পেতে একটি ফোরাম গ্রাহক হতে বেছে নিতে পারেন.

<b>উন্নত পরামর্শ:</b> আপনি ঐচ্ছিকভাবে আপনার ওয়েব লিঙ্কের শেষে <span class="notranslate">“/go/”</span> যোগ করতে পারেন, যা অবিলম্বে আপনার অতিথিদের জন্য লাইভ ফোরাম খুলে দেবে (যাতে তাদের বড় নীল 'গো' বোতামে ট্যাপ করতে হবে না)।

<b>অস্থায়ী ঠিকানা</b>

যদি আপনাকে একটি অস্থায়ী ঠিকানায় পাঠানো হয় (যেমন http://sailinglondon.clst4.atomjump.com), এবং বলা হয় সম্পূর্ণ সক্রিয় হতে 2-48 ঘন্টা লাগবে, আপনি https-এ ডোমেন স্থানান্তরের স্থিতি পরীক্ষা করতে পারেন: //dnschecker.org। আপনার পৃষ্ঠার উদ্দিষ্ট ঠিকানা লিখুন যেমন "sailinglondon.atomjump.com" এবং অনুসন্ধান করুন। আপনাকে যা নিশ্চিত করতে হবে তা হল প্রত্যাবর্তিত সমস্ত ঠিকানা "114.23.93.129" (যা বিদ্যমান atomjump.com বাড়ির ঠিকানা) থেকে আলাদা। একবার এটি হয়ে গেলে, সবাই সঠিক সার্ভার দেখতে পাবে এবং আপনি ফোরামে অন্য লোকেদের আমন্ত্রণ জানাতে নিরাপদ। যদি তা না হয়, কিছু ব্যবহারকারী বার্তা ফোরামে লেখার সুযোগ রয়েছে, কিন্তু সেই বার্তাগুলি ভুল সার্ভারে পাঠানো হবে এবং অন্য ব্যবহারকারীদের কাছে দৃশ্যমান হবে না৷

## একটি ব্যক্তিগত রুম সেট আপ করতে

AtomJump.com-এ, আপনি আপনার নিজের অনন্য রুমের নাম লিখতে পারেন যেখানে লেখা আছে <span class="notranslate">"একটি গ্রুপের নাম লিখুন"</span>, যেমন <span class="notranslate">“fredfamily”</span>, এবং নীচের এন্ট্রিতে আলতো চাপুন <span class="notranslate">‘Create a PRIVATE room’ ('একটি ব্যক্তিগত রুম তৈরি করুন')</span>৷

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/fredfamily-208x300.png">

AtomJump.com-এ, এর দাম NZ$ 15 / বছর (প্রায় $10 / বছর)। এছাড়াও আপনি সরাসরি <a href="http://atomjump.org/wp/introduction/">এই পৃষ্ঠাতে</a> সাইন আপ করতে পারেন৷ অন্যান্য সাইটে, একটি ব্যক্তিগত ফোরাম পাসওয়ার্ড যোগ করতে আপনার সিস্টেম প্রশাসকের সাথে যোগাযোগ করা উচিত।

দ্রষ্টব্য: আপনি যে ফোরাম পাসওয়ার্ড রাখার সিদ্ধান্ত নিয়েছেন তা আপনার ব্যক্তিগত পাসওয়ার্ড থেকে আলাদা এবং এমন একটি হওয়া উচিত যা আপনি আরামে রুমের প্রতিটি সদস্যকে ইমেল করতে পারেন৷

## এসএমএস নোটিফিকেশন পেতে
দ্রষ্টব্য, AtomJump.com-এ এটি অ্যাপ দ্বারা বাতিল করা হয়েছে, যা বিনামূল্যে, এবং গ্রাফিকাল বার্তা পপআপ প্রদান করে। এই নির্দেশাবলী এখনও সার্ভারের অন্যান্য ইনস্টলেশনের ক্ষেত্রে প্রযোজ্য হতে পারে।

নীচে বাম কোণে 'সেটিংস' ক্লিক করুন। 'আরো' ক্লিক করুন, এবং অগ্রণী প্লাস চিহ্ন '+' ছাড়া এবং স্পেস ছাড়া আপনার আন্তর্জাতিক ফোন নম্বর লিখুন, যেমন '+64 3 384 5613' লিখতে হবে '6433845613' হিসেবে।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sms-phone.png">

আপনার প্রদানকারীর কাছ থেকে একটি খরচ হতে পারে (যেমন প্রতি বার্তায় 16c), তাই অনুগ্রহ করে আপনার প্রদানকারীর নির্দেশাবলী চেক করুন।

## অ্যাপের নোটিফিকেশন পেতে

অ্যাটমজাম্প মেসেজিং-এ অ্যাপ বিজ্ঞপ্তিগুলি, সম্ভব হলে খুব বেশি লক্ষণীয় নয়। সাধারণত, AtomJump-এর পিছনে থাকা লোকেরা একটি শান্ত জীবন পছন্দ করে, তাই আপনি আপনার বার্তা বিজ্ঞপ্তিগুলিকে ইমেলের মতো আচরণ করাই ভাল: আপনি যখন নতুন বার্তাগুলি পরীক্ষা করতে চান তখন আপনি চেক করেন, অন্যরা যখন চায় না যে আপনি সেগুলি পরীক্ষা করুন৷ অন্য কথায়, আপনি আপনার স্থানের নিয়ন্ত্রণে আছেন এবং আপনি আপনার ফোন থেকে নীরবতার জন্য অন্যান্য লোকের সাধারণ ইচ্ছাকে সম্মান করেন।

ফোরামের ওয়েব ঠিকানায় যান। 'সেটিংস' এ ক্লিক করুন।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png">

অ্যান্ড্রয়েড এবং আইওএসের জন্য 'পপআপ বিজ্ঞপ্তি পান' এর কিছু লিঙ্ক রয়েছে। যদি এটি একটি ব্যক্তিগত সার্ভারে থাকে তবে আপনাকে উল্লিখিত সার্ভার ঠিকানাটি অনুলিপি করতে হবে। অ্যাপ লিঙ্কে ক্লিক করুন এবং তারপরে, আপনি যদি এটি ইতিমধ্যেই না করে থাকেন, তাহলে আপনার অ্যান্ড্রয়েড, আইফোন বা ডেস্কটপ ডিভাইসে 'ইনস্টল করুন' লিঙ্কের ধাপগুলি সহ অ্যাপটি "ইনস্টল করুন"। এটি একটি হোমপেজ আইকন তৈরি করবে যা পুনরায় পরিদর্শন করা যেতে পারে।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2023/09/register-atomjump-app-224x300.png">

অ্যাপের মধ্যে, <span class="notranslate">"একটি AtomJump গ্রুপ বা একটি ব্যক্তিগত সার্ভারে নিবন্ধন করুন"</span> এ আলতো চাপুন এবংআপনার xyz.atomjump.com পৃষ্ঠার গ্রুপের নাম লিখুন (xyz.atomjump.com-এর জন্য আপনি 'xyz' টাইপ করবেন), অথবা 'সেটিংস'-এর অধীনে আপনার ব্যক্তিগত ফোরামে উল্লিখিত URL-এ পেস্ট করুন।

আপনাকে সাইন ইন করতে বলা উচিত, এবং আপনি একটি অ্যাকাউন্ট তৈরি করতে পারেন, বা একটি বিদ্যমান অ্যাকাউন্ট লিখতে পারেন৷ এটি সম্পূর্ণ হলে, ব্রাউজারটি দেখাবে যে আপনি আপনার স্টার্টার অ্যাপটিকে সেই সার্ভারে আপনার ইমেল ঠিকানার সাথে যুক্ত করেছেন এবং স্টার্টার অ্যাপটিকেই বলা উচিত <span class="notranslate">'বার্তা শোনার জন্য'</span>৷

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/messaging-pair-2-2.jpg">

এর অর্থ হল অ্যাপটি খোলা থাকলে এই অ্যাকাউন্টের জন্য যেকোনো ব্যক্তিগত বার্তা পপ আপ হবে এবং কিছু ডিভাইসে (যেমন ডেস্কটপ/অ্যান্ড্রয়েড) অ্যাপটি ব্যাকগ্রাউন্ড ট্যাবে চললে পিং শব্দ করবে। তবে অনেক অ্যান্ড্রয়েড ফোনে ফোন স্লিপ মোডে চলে গেলে পিং সাউন্ড শোনা যাবে না।

বার্তাটির সম্পূর্ণ সংস্করণের জন্য এই ট্যাবে আলতো চাপুন, এবং তারপরে ফোরামে প্রবেশ করতে <span class="notranslate">'ওপেন ফোরাম'</span> এ আলতো চাপুন, যা আপনাকে প্রতিক্রিয়া জানাতে দেয়৷

<b>বার্তা বিজ্ঞপ্তিগুলি বন্ধ করতে</b> যে কোনও সময় আপনি একটি নির্দিষ্ট সার্ভারে 'ডিরেজিস্টার' করতে পারেন৷ আপনি লগ আউট করার সময় বার্তা বিজ্ঞপ্তিগুলি ইমেলের মাধ্যমে করা হবে৷ আবার নিবন্ধন করা আবার বিজ্ঞপ্তি শুরু হবে.

আপনি যেকোন সংখ্যক ফোরামে সদস্যতা নিতে পারেন। উপরে <a href="#become-owner">'একজন ফোরাম সদস্য হওয়ার জন্য'</a> দেখুন৷


## একটি ফোরাম শর্টকাট সংরক্ষণ করতে
আপনি যদি আপনার ফোনে থাকেন, আমরা একটি ডেস্কটপ শর্টকাট হিসাবে AtomJump মেসেজিং স্টার্টার অ্যাপটি ইনস্টল করার পরামর্শ দেব।

* https://app.atomjump.com

"একটি AtomJump গ্রুপ বা একটি ব্যক্তিগত সার্ভারে নিবন্ধন করুন" এ আলতো চাপুন এবং আপনার xyz.atomjump.com পৃষ্ঠার গোষ্ঠীর নাম লিখুন (xyz.atomjump.com-এর জন্য আপনি 'xyz' টাইপ করবেন), অথবা আপনার ব্যক্তিগত ফোরামে উল্লিখিত URL এ আটকান , 'সেটিংস'-এর অধীনে।


## একটি ছবি পোস্ট করতে
নীচে বাম কোণে 'আপলোড' আইকনে ক্লিক করুন। আপনার ড্রাইভ থেকে একটি .jpg ছবি নির্বাচন করুন এবং 'আপলোড' এ ক্লিক করুন। দ্রষ্টব্য: আপনি একাধিক ছবি চয়ন করতে পারেন।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2020/10/upload.png">

দ্রষ্টব্য: আপনি যদি একটি মোবাইল ডিভাইস ব্যবহার করেন যেমন অ্যান্ড্রয়েড, 'ক্যামেরা'র পরিবর্তে আপনার গ্যালারিতে অ্যাক্সেস পেতে, 'ডকুমেন্টস' এবং তারপর 'গ্যালারী' নির্বাচন করুন।

আপনি প্রদর্শিত থাম্বনেইল পূর্বরূপগুলিতে আলতো চাপ দিয়ে ছবির একটি জুম-সক্ষম পূর্বরূপ দেখতে বেছে নিতে পারেন। সম্পূর্ণ পূর্বরূপ বন্ধ করতে ফটোতে আবার আলতো চাপুন।

## একটি স্টিকার পোস্ট করতে **
নীচের বাম কোণে হাস্যোজ্জ্বল মুখ ক্লিক করুন. তারপর আপনার স্টিকার ক্লিক করুন.

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/laugh1-150x150.jpg">

## মেসেজ ডাউনলোড করতে
আপনার অ্যাকাউন্ট দিয়ে লগ ইন করুন. নীচে বাম কোণে 'আপলোড' আইকনে ক্লিক করুন। 'ডাউনলোড' বোতামে ক্লিক করুন। এটি একটি .xlsx স্প্রেডশীট ফাইল ডাউনলোড করবে, যেটি যেকোনো স্প্রেডশীট সফ্টওয়্যার দ্বারা খোলা যাবে যেমন ওপেন অফিস, গুগল ডক্স, মাইক্রোসফট অফিস।

## ভাষা পরিবর্তন করতে **
নীচে বাম কোণে 'সেটিংস' ক্লিক করুন। তারপর 'আরো' ক্লিক করুন এবং 'ভাষা' বক্সটি ড্রপ ডাউন করুন। আপনার ভাষা নির্বাচন করুন. তারপর 'সেটিংস সংরক্ষণ করুন' এ ক্লিক করুন। আপনি লগ ইন করে থাকলে আপনাকে আবার আপনার পাসওয়ার্ড লিখতে হতে পারে৷

দ্রষ্টব্য: 'সেটিংস' আইকন সহ সামনের ধূসর বাক্সটি শুধুমাত্র ভাষা পরিবর্তন করবে যদি পার্শ্ববর্তী সাইটটি এই বৈশিষ্ট্যটি প্রয়োগ করে থাকে এবং আপনাকে আপনার ব্রাউজারে পৃষ্ঠাটি রিফ্রেশ করতে হতে পারে৷ ভাষা পরিবর্তন করলে কেন্দ্রীয় বাক্সে 'গাইড' বার্তাগুলি পরিবর্তন হবে। এটি অন্যান্য ব্যবহারকারীদের দ্বারা প্রবেশ করা পাঠকে প্রভাবিত করে না।

## পূর্ণ-স্ক্রীনে যেতে **

আপনার **Android ফোন**-এ, আপনি যখন ঘন ঘন অ্যাটমজাম্প মেসেজিং পৃষ্ঠায় থাকেন তখন ব্রাউজারের জন্য 'সেটিংস'-এ যান (প্রায়ই উপরের ঠিকানার কাছে একটি 3 বার আইকন থাকে), এবং 'হোম স্ক্রিনে যোগ করুন' বিকল্পটি নির্বাচন করুন , বা অনুরূপ কিছু।

আপনার **iPhone**-এ, আপনি যখন ঘন ঘন অ্যাটমজাম্প মেসেজিং পৃষ্ঠায় থাকেন তখন পৃষ্ঠার নীচে 'শেয়ার' আইকনে ট্যাপ করুন এবং তারপর নীচে 'হোম স্ক্রিনে যোগ করুন' আইকন বা অনুরূপ কিছুতে ট্যাপ করুন৷

তারপরে আপনার ফোনের হোম স্ক্রিনে ফিরে যান এবং আইকনে আলতো চাপুন। এটি তখন মেসেজিংয়ের সময় পূর্ণ স্ক্রীন রিয়েল-এস্টেট ব্যবহার করবে।

## মেসেজ ডিলিট করতে

যে কেউ AtomJump.com-এ যেকোনো বার্তা মুছে ফেলতে পারে, এবং আমরা এটির অনুমতি দিই যাতে ফোরামগুলি মূলত স্ব-নিয়ন্ত্রিত হয়। যদিও এর অর্থ হতে পারে যে আপনার বার্তা অন্যায়ভাবে কেউ মুছে দিয়েছে, তবে এর অর্থ এই যে সকলে যে বার্তাগুলিকে অনুমোদন করে সেগুলিই ফোরামে থাকবে৷ আপনার যদি এমন সমস্যা থাকে যা এই নীতির মাধ্যমে সমাধান করা যায় না, তাহলে অনুগ্রহ করে গোপনীয়তা পৃষ্ঠায় আমাদের সাথে যোগাযোগ করুন।

একটি বার্তা মুছে ফেলতে, বার্তাটিতেই আলতো চাপুন বা ক্লিক করুন এবং আপনাকে নীচে একটি আবর্জনা বিন আইকন সহ বার্তাটি দেখানো হবে। আবর্জনা বিন আইকনে আলতো চাপুন, এবং বার্তাটি কয়েক সেকেন্ডের মধ্যে মুছে ফেলা উচিত।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2019/03/delete-example-150x150.png">

দ্রষ্টব্য: একটি বার্তা পোস্ট করার পরে আপনার কাছে 20 মিনিট সময় আছে (AtomJump-এর একটি ডিফল্ট ইনস্টলেশনের জন্য, এবং এতে AtomJump.com অন্তর্ভুক্ত) অন্যান্য রোবট ফিডগুলি বার্তাটি অনুলিপি করার সুযোগ পাওয়ার আগে বার্তাটি মুছে ফেলতে পারে৷

## অ্যান্ড্রয়েডে ফ্লিকারিং ইমেজ বন্ধ করতে

একটি অ্যান্ড্রয়েড ফোনে, আপনি যদি একটি অ-সুরক্ষিত 'http' মেসেজিং সার্ভারের সাথে সংযুক্ত হন এবং আপনার ফোন ব্রাউজারের সেটিংসের 'লাইট মোড' চালু করা থাকে, তাহলে আপনি সম্ভবত আমি দেখতে পাবেনম্যাজিস প্রতি 5 সেকেন্ড বা তাই ঝিকিমিকি মনে হয়. আপনার ফোনের ক্রোম ব্রাউজার সেটিংস পৃষ্ঠায় ঝিকিমিকি বন্ধ করতে আমরা 'লাইট মোড' বন্ধ করার পরামর্শ দেব।

বিকল্পভাবে, যদি একটি 'https' ডোমেন সার্ভারের সাথে যুক্ত থাকে, তাহলে সমস্যাটি অদৃশ্য হয়ে যাবে।
 
 

__** এই বৈশিষ্ট্যটি AtomJump.com-এ ডিফল্টরূপে চালু আছে, কিন্তু আপনার প্রদানকারী এই প্লাগইনগুলি অন্তর্ভুক্ত না করলে তা নাও হতে পারে।__
